［有趣］中國大手買日本國債 4～7月達到約1.4萬億日元，是上年同期的3.6倍

推介睇哂全文
節錄：

中國購買的日本國債正在迅速增加。超過1年的中長期債券的凈買入量4～7月達到約1.4萬億日元，是上年同期的3.6倍。由於貨幣寬鬆的長期化，預計美國國債的低收益率將持續。在此背景下，對於按美元計價的收益率高於美國國債的日本國債，中國正在增加投資。中國通過外匯儲備持有大量美元，日本國債也成為了中國的投資對象。

根據日本財務省和日本銀行的統計數據，觀察各國和地區的中長期債買賣動向，中國的凈買入量在新冠疫情影響顯現的2020年度持續增加。作為最新數據，7月的凈買入量達到7239億日元，創出2017年1月以來的最高水平。

中國4～7月的累計凈買入量達到1.4614萬億日元，規模僅次於美國（2.77萬億日元）。同比增長率與美國的約3成相比明顯更高。歐洲則為凈賣出3萬億日元，作為日本國債的買方，中國的存在感正在提高。

「中國有可能正在將外匯儲備的部分美元投向日本國債」，摩根士丹利MUFG證券的杉崎弘一如此指出。

對於按美元計價的收益率高於美國國債的日本國債？

係
佢入面有幅Morgan Stanley 既圖show哩樣
同埋都好過歐洲國家債
嗰啲玩負利率

日本國債基本上無息
只能夠靠佢升值黎搵錢
但升值空間又唔係咁大